[又出事] 兩男女行屯門菠蘿山 頭暈不適又抽筋

Source:

下午4時許，消防分別接獲兩名男女在屯門菠蘿山行山不適的報告，隨即派出兩部消防車及兩輛救護車到場戒備。消防到場確定兩人位置後，將頭暈不適的女事主帶回落山，毋須送院，但男事主因頭暈及抽筋，需要直升機到場協助，將他送往飛行服務隊總部，並由救護車送院治理。

消防派出兩輛消防車到場戒備。(黃昇攝)

直升機到場協助，將傷者送往飛行服務隊總部，再由救護車送院治理。(讀者蘇先生提供)

疑似目擊者

吓？菠蘿山喎？

噚日又call飛行，今日又call飛行
咁易行嘅山，行唔掂就好心留返喺屋企同條女行扯旗山吧

做咩派消防去呀，消防唔需要救人的，呢啲行山撚由鳩佢地死啦，消防留局打排球同bbq就可以架啦 提議以後有生命危險任務不要派出消防，叫童軍就可以話哂軍人

菠蘿山唔係好廢㗎渣咩

死廢狗咁易行都行唔掂，冇撚學人行山啦累人累物

上斜多 本身唔難 但係今日又曬 自己又帶唔夠水一定出事

菠蘿山都要叫直接機

辣殺，行菠蘿山都要直昇機

港版大峽谷唔係三尖青山個邊

屌你500ml

我都諗咗一陣
佢行嗰個菠蘿山係咪同我行嗰個係平行時空嚟架
我嗰陣由良景行去下白泥
一開波良景上斜冇記錯全部石屎路
係上到操炮區入啲先係泥沙路

但就算係泥沙路都唔覺有咩咁難要手腳並用咁滯

有錯請指教

可能上完山唔識落山

佢講既係青山落去順便去菠蘿山既路
幾多位要手腳並用，難好多，有三星半至4星

但單計菠蘿山係良景果邊上去，易好多，正常人根本係零難度

其實係咪想講上發射站個面

張圖好似講緊蚺蛇尖wo

菠蘿山一人一支750mL 乜都夠，咁樣都中暑

如果佢係行青山落去果條路，500ml係抵佢死，單上青山既消耗已經over 500ml

但我唔知佢點行，所以不評論

當我無講過

原來有巴打開咗post先

集中討論 ：
兩男女行屯門菠蘿山 頭暈不適又抽筋

我唔準你咁講呀吓

侮辱左D狗

行開山嘅唔可聽叫果邊做菠蘿山
叫人廣傳果條友鳩up

typo

我都係帶一枝電解水上低難度山....

係一開始上斜嗰段用少少力，其餘時間

波羅山, D阿伯阿婆都話只係用來散步既程度

不過客觀講, 波羅山出事都起碼易救, 又有好多人幫手

算係不幸中的大幸

其實又唔係話好難行
唔明廢到點先咁

上次想另轉頭扶人跣低左次

我都送過水比d潮童

根本無水都得

都係無做開運動, 連阿伯阿婆都不如的港女來

青山就唔同
純菠蘿山真係不值一提

正廢柴，浪費政府
兩部消防車及兩輛救護車
重出埋直升機
無計劃，無量力而為
曬左政府幾十萬
每年納稅俾呢類人燒錢
真正有需要既人又唔夠錢用

青山同菠蘿山半支水都夠
利申：行左十年
個個月都去

唔熟路就應該量力而為

青山定菠蘿山呀

晨運阿借帶埋石屎上去起涼亭
呢班友仔多謝新假期

提提大家，其實峽谷前有指示牌，警告大家「此路危險，不得擅進」。這裡有一定的風險問題，大家記得打醒十二分精神，並考慮清楚風險才出發。

算啦, 波羅山算好啦

唔係又去果D又難又山卡啦既危險地方, 唔係救人果個又出事

波羅山好易救, 又大把人幫手

良景果個先係

由良景上大峽谷唔洗Sir嫁wo
佢行邊呀

唔好撚行山la
完全無plan過。。。
係屋企扑嘢罷啦

良景上去果個先係菠蘿山下話?
我小學雞果陣成日上架喎,
山頂有英軍靶場
成日玩子彈殼

如果係良景上嘅話
唔好搞笑喇
平時班啊婆啊叔一個人上山拎幾升山水

下次行鑽石山啦
有咩事, 即刻可以搵地鐵職員, 又可以滿足行山心願, 一舉二得

仲要推住車仔呀啲阿婆

由細行到大，果陣呢度仲未塌
跟本水都唔洗，行去下白泥

青山加菠蘿山都可以半支水
咁巴打真係不吃人間煙火
我要帶1.5L先上

仲有生果, 好有益

剩係菠蘿山的話真係渣的

四級唔係青山咩 夏天兩手fingfing同人地行過一次 辛苦到痴線

朝朝早5點個阿伯上青山7個字到頂
唔少人練氣都係行呢條路
10k前特別多
年年都有人唔見
夜晚十二點上山頂飲啤酒又見過

要講痴線佬兩隻手都數唔曬
唔熟青山咪亂入

搵體力撚孭水

菠蘿山都行唔到，唔撚係啩

青山係唔係青山輕鐵站果邊上山條路?

好似有狗, 唔敢行好驚

借人水飲 好記得行到三分一已經企哂係到回氣 再上去真係手腳並用咁爬

真係會好意思問人乞水

半年前去青山，無人知果度塌咗
又開始天黑返唔到轉頭
幾個人好彩帶齊嘢，天就黑齊時落到大馬路
真係盡量唔好行果邊，荒廢咗好多

山景上青山頂再過良田坳就真係4星加手腳並用sir落山
良景邨後面石屎路上山就仲易過行上太平山

樓主既巴打可以google 下先

菠蘿山-> 白泥 同
菠蘿山-> 青山 係兩條路黎,雖然係同一個位上

前者得個斜字,一半路程係石屎路, 一星難度
後者係香港三尖之一 , 良景菠蘿山上, 青山到頂, 屯門IVE 落,中間要爬碎石路, 唔係講笑,唔同sunday hiking 客既下白泥果條線

以前都有朋友輕視左青山 要借水俾佢
自始更加會做好準備先去行 行個山姐唔洗搞到自己咁辛苦嘅

果邊難度爆星，三尖之一
入黑搵唔到路/唔熟路可以等死
消防員只會上山頂照下，唔會入腹地
幾個鍾有無人應都好就收隊

早幾年先有人試過三日三夜求生最後有人經過救番
唔好為左威威走入去

但今次出事果兩件行平路都中暑，留係有冷氣地方算啦

最普通同正統既路線係依條
原路上落基本上都唔太難，係條路有一part樓梯幾斜，正常人唔係完全唔做運動既，帶夠物資，都唔會有咩問題

但係上到頂再落去炮區同良景方向就開始難，唔係樓梯斜路黎，好多位要手腳一齊用，有機會仆街，如果好似mk妹著短褲行既朋友就會好爽，手痛腳痛屎忽痛，帶條女行既就會比條女屌，算係中上難度，唔係行開山/做開運動既最好就唔好去了

500ml水

行過一次真係鬼怕黑

照FACEBOOK張CAP圖
估計事主應該由青山行到良田坳，亦係考牌路線"杯靈雙渡"其中一PART
途中的確大量浮砂碎石，要手腳並用

行之前學番個山藝先
唔會花好多時間
了解下基本安全意識

練開青山直上直落，最快35分鐘由山腳到頂，大熱天500ml先勉強夠落山，行埋過良景真係無可能

良景上, 青山落會唔會易d?
爬上去好過爬落

利申: TM 撚, 做開運動,間中行山

渣ga

良景有好幾個落點
唔識路好易行過龍，見過好幾次有人入黑走去堆填區，好在發現識番轉頭問路
又見過7，80歲夫婦行
最後都唔知出唔出得番黎

記住係左邊見到電線架穿過竹林落
唔好行過龍

差唔多，青山落山都甘的

ive飲飽水, 無水直上頂再響發電廠落

體質同天氣嘅問題

去流浮山食海鮮咪算啦

攪咁多野做乜鬼

痴撚線菠蘿山都行到咁
利申住附近屋苑 個個禮拜日都行

唔係無可能
行多幾次會熟，落良景一個鐘
唔識路五個鐘都落唔到

呢單失蹤十一日

上google 搵青山 失蹤
根本多到你唔想信

2014年
青山腹地有行山人士失蹤,已失蹤四日

腹地無人帶真係唔好去試

果條路同行赤柱總站行去美利樓無分別
咁都要直升機真係痴撚線

高手
青山禪院可以買支裝水

良景上都要直升機肯定係虧左

9成9 青山落啦

BTW有無巴打試過圓頭山落靈渡寺行撚錯路
做足功課落左圓頭山到電塔底轉右
但行行下條路勁斜要SIR落去
落多少少條路D長草訓低哂，塊地D泥仲濕濕地
即刻唔對路開GPS睇果然行錯路(連地圖都無SHOW條路 )，跟住搵啱路行返啱
邊D撚樣整到錯果條路咁明顯

家住良景，細個有去玩開
今日咁岩同老公行上去，
見到咁多消防車同直升機都估實有人on99頂唔順(雖然只係0難度嘅菠蘿山，但今日又熱又曬，如果啲on9帶唔夠水都易中暑)
重要見到啲女著靚靚，迷你裙啊重要帶哂腳架化行哂妝，
不知所謂，老實講你行撚到上去個妝都溶啦，
又要行去啲多沙石嘅地方，
著對個啲濕鳩婆仔鞋又滑又難行，一個唔該sin撚左落去你地就hihi，
唔撚明啲女乜鳩野心態

九成九又係睇完啲facebook page見人講菠蘿山易行就去行
點知乜柒都冇做，行咗經青山條路
啱呀，係會經菠蘿山
不過難易度差好遠
今日咁熱，竟然夠膽淨係帶500ml水去行山
真係玩命

咁on9

天氣咁熱仲帶咁少水就抵死啦，次次行山我都寧願買多d水，好過到時唔夠水飲

呢個天氣行山

電塔附近開gps你覺得有用？
果邊每次打完8號風球會有改變
又試過塌方
一定要穿過電塔底
隔離有幾個山墳同金塔
又試過火燒山

太靠電塔左邊行會有滿地玻璃，要小心

揀今日去行已經反智
要行都唔係呢個時候

要派直升機 一定係青山啦

應該青山過去菠蘿山唔係良景上啦

之前同fd試過行青山夜山落菠蘿山 上去唔算好難 但落去菠蘿山條路真係辛苦 基本上係無路 全部沙石 要手腳都用 又要sir落去 無準備真係唔好行

黃昏頭後山到山頭無行過應該回程原路落山
隨時做空中飛人

係咪講緊寶田後面條石屎路 係好斜行死人 唔覺有咁難

菠蘿山有山水飲，好多阿伯阿婆成桶咁拎上嚟載水

利申：良景人，成日行都會飲

屌你老母唔好再累人啦唔該

好彩今次就菠蘿山啫......

青山落山都咁的

以前中學雞同班frd放學揹住書包都行到

菠蘿山我地自己多數指入下白泥果段路 呢條易行到哩埋眼都過到
青山係上發射站 如果冇咩經驗上頂要五六個鐘 少樹蔭 有d位斜到要手腳並用爬
不過以前行見d呀伯都係跑上跑落

你地唔好下下話人地廢啦
佢地頭暈胃抽筋已經懲罰左佢地
佢地行山可能都係想散下心出於好意
事到如今再話佢地兩個有咩用

積口德啦

其實青山腹地係咪指
青山山頂到菠蘿山中間果個範圍?

虧就咪行山啦

應該唔止 青山正後方有一大片深山

好彩係菠蘿山
唔係消防又要跌死人

山系女生讀者？

菠蘿山得頭半個鐘上山
其餘時間

新假期

青山腹地風景靚但唔易入

易入難出 條條小路都好似行得通咁

菠蘿山山水自從多人就冇左啦
同埋佢地應該係菠蘿山去青山 或者 青山去菠蘿山

利申：琴日晏晝2點半由良景上菠蘿山 再行去青山落山
帶左唔夠800ml水
菠蘿山行去青山段路見到唔少人由青山行去菠蘿山
有唔少仲要問路同埋係第一次行
有對夫婦問路問仲有幾耐行完
話自己已經行左三個鐘
但遇到佢地既時候
我同班fd已經行左2/3路程
姐係佢地用3個鐘行1/3路程
大約4點幾5點青山落緊山既時候聽到消防車聲
斷估應該係佢地

無知一問，到底點解咁多阿嬸阿婆要上去拎水？唔會污糟過水喉水㗎咩？

可能覺得山水天然啲好飲啲
或者行開山貪小便宜
但菠蘿山山水好似上年年尾已經冇左

新手一問 有次行青山行左去一個極高既石澗 我地爬左好耐先上到頂 有冇人知係咩名

係時候有人話自己徒手爬喜馬拉雅山

真心想問下青山同狗牙嶺、蚺蛇尖比邊個會難d?? 我行過後面嗰兩座都無咩野

由難至易：狗牙嶺 > 蚺蛇尖 > 青山

狗牙嶺真係要小心啲 馬步一唔穩對新手嚟講好易gg

其實行左十幾年都係叫軍車路
根本唔會上菠蘿山
多謝新假期連地理資料都錯

你係咪未入過腹地呢
係咪蛇尖未行過北脊呢

但以有經驗既遠足人士來定難度，
以上3條以一般大路來行，
都只是1星難度左右。。。。
以蚺蛇尖做例子，
如以北脊登上已經係3星難度，
已比選由南脊登上更難行。。。
而北脊又再分林段及崖段，
崖段難度更比林段更高。。。

所以每次制定行山路線必需有充足準備，
先可盡量減低出意外風險

青山腹地未去過，
但蚺蛇北脊既崖段爬過，
一試難忘。。。。

之前行過去下白泥，走嗰陣啲車塞到ON99
最尾行出去屯門
行到戇鳩鳩咁

Show Blocked User - 林鄭日娥

上年夏天有次行西灣山 有2男2女又係著到出街衫褲咁係度問人R水飲本身都唔想比佢地 驚自己都唔夠飲 我水袋帶左2L(果日真係好撚熱 仲要中午)
但見到佢地死死下咁 問落先知4個人帶得2L水
我同個fd評估後覺得夠 最後我比左差唔多500ml佢地

一9樣試過係西灣山俾左支750ml水班支那女
攪到要提早係東霸收工。。。

你呢d咪新假期邏輯囉 有人聽咗你「有經驗人仕以上三條都1星」， 我朱峰登過頂可唔可以話所有山都係瑋星呀？

同每年渣馬一樣， 唔聽專家但聽隔離個啲講： 10k ? 唔使練架wo

呢d人膠都廢事俾 不自量力

其實你玩到某個Level就發覺香港堆山行大路全部都係純體能一星線來
得班辣殺會講到三四五六星

見到咁多人係度認屎認屁真係好好笑

好少係香港行山，但係就行過神山，base camp，斷估如果行得點掂上面果啲香港其他山應該無問題？

神山除左高之外要剋服高山症之外都唔係話好難 (好似係)
蛇尖 狗牙 行大路都有機會要落下手 不過一定夠做

神山路段係長、高但唔chur
香港啲山矮,但係上得急又落得急,好易爆

你岩，咩狗牙嶺 蚺蛇尖
大路上落真係輕輕鬆鬆
上次個消防精英跌死左，真係大大聲笑出黎

想問下山上既溪水可唔可以直接飲用

Show Blocked User - 左瞞右瞞

你有冇常識架 飲冇煲過既溪水

有墳係附近就最好唔好飲

求解

青山都要睇邊度
你話行杯靈雙渡就真係堅唔易
尤係係軍車路去靈渡寺果一段
大熱天時行仲要段路跣到仆街
臨尾上圓頭山然後又要急降落d林到

冇錯
好多人以為行去個峽谷就係菠蘿山
多謝新假期

上年帶左一枝水，同個朋友又盪失路，

走左去養豬場加解放軍場

都無佢地咁大穫

最後行到好多小路先走到去下白泥

每次行山不論咩天氣都帶大量水同寶礦力
尋日行鳳凰山都帶左4L

笑死 比我撞到實屌鳩佢再理撚得佢死

落菠蘿山行去白泥都幾耐下
經過啲農場又臭到仆街
行過一次就算 再行真係不了

良景上山-->行上發電站-->再由屯門IVE落山
刺激好多

比水人的自己反省下

你所謂的幫人係縱容左更多人無基本裝備去行山

行山邊可以著行街衫，時裝表演咩

利申：著到NAVY SEAL咁行山

唔係咩都關新假期事
真菠蘿山係講緊山景同良景之間有個配水庫個細山頭
正常就冇人落去既
係D街坊講慣左行上良田坳=行菠蘿山

其實良田坳去下白泥個邊基本都係行軍路
不過記得帶夠水 個山頭冇樹曬撚死你
至於青山頂落良田坳條路 姐係個兩條ON9行個條
比大家睇下 就係咁既

呢條都好多人行 不過超新手/打卡個D 就咪玩喇

青蝶?

搵到張良田坳->青山頂全面貌

最憎人無體能無準備又學人上山selfie 扮型

青蝶石河？

青山山脊啲路況越黎越差, 山脊泥多過石頭, 好多位都風蝕到冧左
杯靈雙渡落去好多位要手腳並用

最難都應該係腹地, 好易迷路又少人行, 從來無行過入去

有次諗住行菠蘿山 由良景上喇 諗住好易 行行下大路個fd 帶左我地行旁邊d 小路 唔撚係人行既 行左好耐先去到發射站果頭 行多陣就到個涼亭 原來我地起上青山條樓梯既反方向上黎 仲要帶唔夠水

果陣減肥行山就係行呢條
第一次行完隻腳震到仆街

好似唔係

依兩張係當時影 我地係青山亂行行到依到 一路都想知依到叫咩名 求幫手

向青山腹地蕩失路就麻煩 又少人行
青山山頂落良景條路淨係一開始都已經高難度
成地泥沙勁跣不突止, 條路仲好窄, 一仆街就真係

呢個位之前行過
但我係良景入山行完馬路之後
分叉路口轉左直行盡頭
爆林落山到既

不過唔知叫咩名

好想知叫咩名 佢有個位有繩幫手爬上去 其他都係用手爬

其實幾好玩

一年前影落